# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, Kenosis
# This file is distributed under the same license as the INIBrowser package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: INIBrowser \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-04-04 21:47+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.16.0\n"

#: ../../Info.md:2
msgid "INI Weaver"
msgstr "INI 织网者"

#: ../../Info.md:3
msgid "What is This Tool"
msgstr "这是一个什么工具"

#: ../../Info.md:5
msgid ""
"This is an advanced tool for advanced INI users. For so-called advanced "
"users, they rarely need to verify basic INI flag meanings and syntax when"
" writing INI files, having already established clear understanding of "
"which flags to use for specific effects and which INI types to employ."
msgstr ""
"这是一个面向高级 INI 用户的高级工具。所谓高级用户，写 INI 已经很少需要再去确认 INI "
"语句含义和写法之类基础，对于实现什么效果需要用什么语句、用什么类型的 INI 已经有了清晰的认识。"

#: ../../Info.md:7
msgid ""
"For advanced users, INI writing can generally be abstracted as: copying "
"and pasting existing INI sections from vanilla files, making minor "
"modifications, and then establishing connections."
msgstr "对于高级用户而言，写 INI 总的来说可以抽象为：从原版的许多现存 INI 段中复制粘贴原有的内容，并进行少量修改，然后建立联系。"

#: ../../Info.md:9
msgid ""
"During this process, users must repeatedly search in Rulesmd, copy-paste "
"content, manually input new INI names, reference other INI sections using"
" various flags, and finally perform registrations. In the Ares era, "
"although creating copied units could be simplified through inheritance "
"systems, the registration step remained unavoidable; modifying certain "
"attributes still required searching for original flags within INI files."
msgstr ""
"在这一过程中，用户需要在 Rulesmd 中反复查找，复制粘贴，手动输入新的 INI 名称，再用各种语句去引用其他类的 INI "
"片段，最后还需要添加注册。在 Ares "
"时代，虽然新增复制单位的过程可以用继承系统来简单实现，但注册这一步是始终没法省略的；而如果要对某些属性进行改动，终究还是得去 INI "
"里面找原有语句。"

#: ../../Info.md:11
msgid ""
"These processes constitute the most labor-intensive aspects of INI "
"editing. When dealing with complex INI content, the interconnections "
"between modules become particularly troublesome - units link to weapons, "
"weapons link to warheads, warheads link to particle systems, particle "
"systems link to particles, particles link to graphics, graphics connect "
"to trailers that link other animations. If INI arrangements are "
"disorganized, users inevitably end up scrolling through multiple INI "
"files, searching for various modules, frequently forgetting previous "
"sections while viewing subsequent ones."
msgstr ""
"这些过程可谓是写 INI 中最大的苦力活。而如果 INI "
"内容比较复杂，则模块之间的相互关联就会变成一个非常令人头疼的问题——单位连着武器，武器连着弹头，弹头连着粒子系统，粒子系统连着粒子，粒子连着图形，图形又有"
" trailer 连着其他动画，如果 INI 的安排比较散乱，则最终又难免在多个 INI "
"文件中上下滚动，查找各种模块，最后往往是看了上段忘下段，看了下段忘上段。"

#: ../../Info.md:13
msgid ""
"This editor resolves these tedious aspects, simplifying the INI writing "
"process as much as possible."
msgstr "本编辑器解决了这些繁琐之处，让写 INI 的过程尽可能地简化了。"

#: ../../Info.md:15
msgid ""
"The tool aims to maximize flexibility, essentially functioning as a "
"graphical notepad with connection capabilities. Beyond connection rules, "
"the tool itself contains no built-in INI specifications and will not "
"check for INI syntax errors."
msgstr "本工具旨在最大限度增加灵活性，只是可以连线的图形化记事本罢了，除了连线规则外，工具本身并无内置的 INI 规范，不会检查 INI 的写作错误。"

#: ../../Info.md:17
msgid "Module Library & Module Links"
msgstr "模块库与模块链接"

#: ../../Info.md:18
msgid ""
"The editor uses canvas-based visual editing with modules. Left-drag to "
"move canvas, click to select modules, right-drag to box-select modules, "
"ctrl+c to copy, ctrl+v to paste."
msgstr "编辑器使用画布和模块的可视化编辑方式。左键拖拽移动画布，点击选中模块，右键画框框选模块，ctrlc 复制，ctrlv 粘贴。"

#: ../../Info.md:20
msgid "![image](../pic/Module_Links.png)"
msgstr "![image](../pic/Module_Links.png)"

#: ../../Info.md:20 ../../Info.md:26 ../../Info.md:32 ../../Info.md:40
#: ../../Info.md:48 ../../Info.md:56 ../../Info.md:60 ../../Info.md:65
#: ../../Info.md:77 ../../Info.md:79
msgid "image"
msgstr "图像"

#: ../../Info.md:22
msgid ""
"The editor employs a module library system. This system can be understood"
" as having numerous pre-copied modules stored in several file "
"directories. Users simply need to drag these modules onto the canvas, "
"which equates to copying existing INI blocks into ini files. While the "
"editor provides many modules upon release, these cannot possibly cover "
"all daily user requirements. Therefore, we encourage users to create "
"custom module libraries, storing frequently used content in "
"\\Global\\Modules for future convenience."
msgstr ""
"编辑器使用模块库系统。模块库系统可以理解为，系统内已经在几个文件目录内装好了许许多多复制好了的模块，用户只需要把这些模块扔到画布上，就等于是将一个原有的"
" INI 块复制粘贴到 ini "
"文件里了。编辑器发布时，虽然也提供了许多个模块，但这显然不可能涵盖一个用户日常可能使用到的一切需求。因此，我们鼓励用户自己定义自己的模块库，将自己需要经常复制的内容放入模块库里，以方便之后使用。各种自定义模块都位于"
" \\Global\\Modules 下。"

#: ../../Info.md:24
msgid ""
"Besides manual module library creation, the system supports module "
"generation from clipboard. Simply select a group of modules, press "
"ctrl+c, then open the clipboard template provided by the editor and "
"replace the content after Data=. Clipboard-created modules preserve "
"positional relationships between modules, while manually created ones "
"cannot."
msgstr ""
"除了手动录入模块库之外，系统也支持从剪贴板创建模块。只需要选定一系列模块，按 ctrl+c，然后打开编辑器提供的剪贴板样本，将 `Data=` "
"后面的内容替换掉即可。剪贴板样本创建的模块可以保留模块之间的位置关系，而手动录入的不能。"

#: ../../Info.md:26
msgid "![image](../pic/Data.png)"
msgstr "![image](../pic/Data.png)"

#: ../../Info.md:28
msgid ""
"When dragging modules onto the canvas, the system automatically replaces "
"**** portions in prefabricated modules with randomized section names "
"(which makes editor-generated INIs nearly unreadable unless manually "
"renaming section names). Major categories requiring registration will "
"automatically generate registration entries if declared in the category "
"registry. If a flag needs to reference another module's name (e.g., a "
"weapon specifying its projectile), simply connect the projectile's "
"linkage point behind the corresponding flag."
msgstr ""
"在拖入模块后，系统会自动将预制模块中****的部分替换为乱数注册名（这也使得编辑器生成的 INI "
"在不手动变更注册名的情况下几乎没有可读性），需要注册的大类如在大类注册表中声明，则会自动生成注册表。如果需要让某个语句后面填写其他模块的名称，如武器需要指明抛射体，则只需要将抛射体语句后的连接点连到一个抛射体上即可。"

#: ../../Info.md:30
msgid ""
"Additionally, the tool supports reverse-linking with automatic flag "
"creation: For instance, dragging a projectile module onto a weapon module"
" will automatically connect via Projectile= flag. If the weapon module "
"lacks this flag, the system will automatically generate it. For reverse-"
"linking configuration details, refer to RegisterTypes.json documentation "
"mentioned later."
msgstr ""
"此外，工具也支持反向链接并自动创建连接语句：如一个抛射体需要被武器引用，则只需要将抛射体拖拽到武器模块上，将会自动连接 `Projectile=`"
" 语句。如果武器模块上没有这个语句，则会自动生成一个语句并连接。关于反向链接的构成，可以参考下文中 `RegisterTypes.json` "
"相关内容。"

#: ../../Info.md:32
msgid "![image](../pic/RegisterTypes.png)"
msgstr "![image](../pic/RegisterTypes.png)"

#: ../../Info.md:34
msgid ""
"Module labels like \"Weapon2\", \"Projectile1\", \"Warhead1\" displayed "
"in the interface are ultimately comments. Press F1 to toggle display "
"modes (showing real section names). By default, F2 renames module "
"comments, while F3 modifies section names. Module categories currently "
"cannot be modified. Right-clicking module headers opens a context menu "
"for editing comment/section names, or copying existing modules "
"(equivalent to ctrl+c). Ctrl+v creates duplicates."
msgstr ""
"软件界面上显示的「武器2」、「抛射体1」、「弹头1」等最终均为注释。按 F1 可以切换显示模式，即显示真实注册名。默认按 F2 "
"可以重命名模块的注释名。按 F3 "
"可以修改模块的注册名。模块大类暂时不支持修改。右键模块标题可以呼出菜单，修改模块的注释名、注册名，或对现有模块进行复制（等于是 "
"Ctrl+C）。Ctrl+V 即可创建复制。"

#: ../../Info.md:37
msgid ""
"Inheritance currently appears as forcibly displayed linkage nodes on all "
"modules. This may be relocated in future versions."
msgstr "继承目前是一种强行显示在所有模块上的链接节点。下版本可能会移动到其他位置。"

#: ../../Info.md:40
msgid "![image](../pic/Edit_Text.png)"
msgstr "![image](../pic/Edit_Text.png)"

#: ../../Info.md:42
msgid ""
"Click any module to enter edit mode. The toggle on the left side of flags"
" controls whether to display them on the canvas. Numeric values can be "
"directly edited on the canvas when displayed, or double-clicked in the "
"left menu bar for edit mode. Boolean flags can be toggled directly on the"
" canvas or in the edit interface."
msgstr "单击任何模块，进入编辑模式。语句左侧的单选点为是否将语句显示在画布上。数值类如果显示在画布上，则可以直接编辑，或在左菜单栏双击数值进入编辑模式编辑。填是否的语句可以在画布和编辑界面直接勾选是否。"

#: ../../Info.md:44
msgid ""
"Double-click the module's colored header or click the \"Edit Text\" "
"button to enter free text mode, allowing Notepad-style editing of any "
"content and modification of flags."
msgstr "双击模块彩色标题栏或点击「编辑文本」按钮，进入自由文本模式，可以如同记事本一样编辑任何内容，增删任何语句。"

#: ../../Info.md:46
msgid ""
"Drag-and-drop SHP/VXL files directly into the interface to automatically "
"create modules with matching names. SHP requires selecting a type."
msgstr "可以将 SHP 和 VXL 直接拖进界面，系统会自动创建同名的模块。SHP 需要选择类型。"

#: ../../Info.md:48
msgid "![image](../pic/drag_file.png)"
msgstr "![image](../pic/drag_file.png)"

#: ../../Info.md:50
msgid ""
"After editing, use the File menu: \"Save\" and \"Save As\" preserve "
"project files, while \"Export\" generates directly includable INI files "
"with automatic registration entries."
msgstr "在完成编辑后，进入文件菜单，保存和另存为保存的是工程文件，而导出会输出可以直接 include 且自带注册表的 ini 文件。"

#: ../../Info.md:53
msgid "Unconnected linkage nodes will be omitted from final output."
msgstr "如果一个链接节点没有连接到任何模块，则这个节点在最终不会输出。"

#: ../../Info.md:56
msgid "![image](../pic/save_iproj.png)"
msgstr "![image](../pic/save_iproj.png)"

#: ../../Info.md:58
msgid ""
"Additionally, the Settings menu enables \"Auto-export after saving\", "
"allowing INI debugging by simply saving project files without manual "
"export confirmation."
msgstr "另外，在设置菜单中可以设置保存后立刻自动导出，使得用户在调试 ini 工程时不必反复确认和导出，只需要保存工程文件即可同步改动 INI。"

#: ../../Info.md:60
msgid "![image](../pic/Settings_menu.png)"
msgstr "![image](../pic/Settings_menu.png)"

#: ../../Info.md:62
msgid "Dictionaries and Categories"
msgstr "字典和类别"

#: ../../Info.md:63
msgid ""
"The editor includes built-in flag dictionaries and category registry "
"tables located in the Global folder. TypeAlt.csv serves as the "
"dictionary, while RegisterTypes.json defines the category registry."
msgstr ""
"编辑器内置了语句字典和大类类别注册表，位于 Global 文件夹下。 `TypeAlt.csv` 是字典，`RegisterTypes.json`"
" 是大类注册表。"

#: ../../Info.md:65
msgid "![image](../pic/excel.png)"
msgstr "![image](../pic/excel.png)"

#: ../../Info.md:68
msgid ""
"To avoid the complexity of manually coding flag definitions, the "
"dictionary system adopts a minimalistic approach:"
msgstr "为了避免录入代码词典这种麻烦事，本软件的字典系统采取了一种最精简的定义策略："

#: ../../Info.md:70
msgid ""
"only flags linking to other categories need to be defined in the "
"dictionary."
msgstr "字典只需要收录链接到其他大类的语句。"

#: ../../Info.md:71
msgid ""
"**LinkLimit: 1** restricts connections to one module, **-1** allows "
"unlimited links to a category."
msgstr "**链接限制 1** 表示限定 1 个，**-1** 表示无限链接某个类别。"

#: ../../Info.md:72
msgid ""
"Flags not in the dictionary derive their definitions from preconfigured "
"module libraries."
msgstr "其他类别的语句，完全取决于预先录入在模块库里的内容。"

#: ../../Info.md:75
msgid "For example:"
msgstr "如图："

#: ../../Info.md:77
msgid "![image](../pic/LinkLimit_Brow.png)"
msgstr "![image](../pic/LinkLimit_Brow.png)"

#: ../../Info.md:79
msgid "![image](../pic/LinkLimit_npp.png)"
msgstr "![image](../pic/LinkLimit_npp.png)"

#: ../../Info.md:81
msgid ""
"Flags with =yes or =no in preloaded modules are automatically classified "
"as **boolean type** and can be toggled via checkboxes."
msgstr ""
"所有在预录入模块库内写了 `=yes` 或 `=no` 的语句都会自动被系统判定为 bool 类，只要在模块上的框内打钩即等于填写 `yes` 或"
" `no`。"

#: ../../Info.md:82
msgid "Flags with predefined values are classified as **text type**."
msgstr "而其他已填写数值的语句会被判为文本类。"

#: ../../Info.md:84
msgid ""
"RegisterTypes.json declares all valid categories in the system. The "
"\"LinkCategory\" field in the dictionary **must reference categories "
"declared in** RegisterTypes.json. The JSON file includes detailed "
"comments, allowing users to extend it with custom categories (e.g., for "
"engine patches or mods)."
msgstr ""
"`RegisterTypes.json` 中可以对系统内存在的大类进行声明。字典中的「链接种类」必须填写在 `RegisterTypes` "
"内声明过的大类。Json 文件中已经有较为详细的注释了，用户可以根据需求自行引入其他引擎补丁可能添加的各种抽象大类。"

#: ../../Info.md:86
msgid "Other Settings"
msgstr "其他设置"

#: ../../Info.md:87
msgid ""
"\\Resources\\language.ini: Localization file for translating the editor "
"interface."
msgstr "`\\Resources\\language.ini` 为语言文件，可以将编辑器翻译为其他语言。"

#: ../../Info.md:88
msgid ""
"\\Resources\\config.json: Main configuration file for customizing "
"shortcuts and settings (common hotkeys are predefined)."
msgstr "`\\Resources\\config.json` 为编辑器的主配置文件，可以修改快捷键等。常用快捷键也在其中登记了。"

#: ../../Info.md:89
msgid "Launch the editor with the -debugmenu parameter to enable debug menus."
msgstr "以启动参数 `-debugmenu` 启动，可以显示调试菜单。"

#: ../../documentation.md:20
msgid "Hotkeys"
msgstr "键盘命令"

#: ../../documentation.md:16
msgid "Key"
msgstr "按键"

#: ../../documentation.md:16
msgid "Function"
msgstr "功能"

#: ../../documentation.md:16
msgid "F2"
msgstr "F2"

#: ../../documentation.md:16
msgid "Switch display mode"
msgstr "切换显示模式"

#: ../../documentation.md:16
msgid "Ctrl+S"
msgstr "Ctrl+S"

#: ../../documentation.md:16
msgid "save"
msgstr "保存"

#: ../../documentation.md:16
msgid "Ctrl+Shift+S"
msgstr "Ctrl+Shift+S"

#: ../../documentation.md:16
msgid "save as"
msgstr "另存为"

#: ../../documentation.md:16
msgid "Ctrl+O"
msgstr "Ctrl+O"

#: ../../documentation.md:16
msgid "open project"
msgstr "打开"

#: ../../documentation.md:16
msgid "Ctrl+E"
msgstr "Ctrl+E"

#: ../../documentation.md:16
msgid "export"
msgstr "导出"

#: ../../documentation.md:16
msgid "Ctrl+W"
msgstr "Ctrl+W"

#: ../../documentation.md:16
msgid "close project"
msgstr "关闭"

#: ../../documentation.md:16
msgid "Ctrl+C"
msgstr "Ctrl+C"

#: ../../documentation.md:16
msgid "copy"
msgstr "复制"

#: ../../documentation.md:16
msgid "Ctrl+V"
msgstr "Ctrl+V"

#: ../../documentation.md:16
msgid "paste"
msgstr "粘贴"

#: ../../documentation.md:16
msgid "right click on canvas"
msgstr "右键画布"

#: ../../documentation.md:16
msgid "module library"
msgstr "模块库目录"

#: ../../documentation.md:16
msgid "double click on canvas"
msgstr "双击画布"

#: ../../documentation.md:16
msgid "module search"
msgstr "模块搜索"

#: ../../documentation.md:16
msgid "left click on module"
msgstr "左键模块"

#: ../../documentation.md:16
msgid "edit this module"
msgstr "进入编辑"

#: ../../documentation.md:16
msgid "right click on module title"
msgstr "右键模块标题"

#: ../../documentation.md:16
msgid "enter module menu"
msgstr "进入模块菜单"

#: ../../documentation.md:16
msgid "double click on flag"
msgstr "双击语句"

#: ../../documentation.md:16
msgid "edit value"
msgstr "编辑语句数值"

#: ../../documentation.md:38
msgid "Image demonstration"
msgstr "图像演示"

#: ../../documentation.md:40
msgid "right click for modules"
msgstr "右键模块库"

#: ../../documentation.md:42
msgid "![image](../pic/right_click_for_modules.gif)"
msgstr "![image](../pic/right_click_for_modules.gif)"

#: ../../documentation.md:42 ../../documentation.md:46
#: ../../documentation.md:50 ../../documentation.md:54
#: ../../documentation.md:58 ../../documentation.md:62
#: ../../documentation.md:66 ../../documentation.md:71
#: ../../documentation.md:77 ../../documentation.md:81
#: ../../documentation.md:85 ../../documentation.md:89
#: ../../documentation.md:93 ../../documentation.md:97
msgid "image"
msgstr "图像"

#: ../../documentation.md:44
msgid "link modules"
msgstr "连线到节点"

#: ../../documentation.md:46
msgid "![image](../pic/link_modules.gif)"
msgstr "![image](../pic/link_modules.gif)"

#: ../../documentation.md:48
msgid "reverse link"
msgstr "反向链接"

#: ../../documentation.md:50
msgid "![image](../pic/reverse_link.gif)"
msgstr "![image](../pic/reverse_link.gif)"

#: ../../documentation.md:52
msgid "fold flags"
msgstr "折叠语句"

#: ../../documentation.md:54
msgid "![image](../pic/fold_flags.gif)"
msgstr "![image](../pic/fold_flags.gif)"

#: ../../documentation.md:56
msgid "text editor"
msgstr "文本编辑模式"

#: ../../documentation.md:58
msgid "![image](../pic/text_editor.gif)"
msgstr "![image](../pic/text_editor.gif)"

#: ../../documentation.md:60
msgid "directly edit bool"
msgstr "直接编辑布尔"

#: ../../documentation.md:62
msgid "![image](../pic/directly_edit_bool.gif)"
msgstr "![image](../pic/directly_edit_bool.gif)"

#: ../../documentation.md:64
msgid "directly edit value"
msgstr "直接编辑值"

#: ../../documentation.md:66
msgid "![image](../pic/directly_edit_value.gif)"
msgstr "![image](../pic/directly_edit_value.gif)"

#: ../../documentation.md:68
msgid "import assets"
msgstr "直接将素材拖进画布"

#: ../../documentation.md:69
msgid "Shape/Voxel"
msgstr "Shape／Voxel 格式"

#: ../../documentation.md:71
msgid "![image](../pic/import_assets.png)"
msgstr "![image](../pic/import_assets.png)"

#: ../../documentation.md:73
msgid "Interface Overview"
msgstr "界面概述"

#: ../../documentation.md:75
msgid "main menu"
msgstr "主菜单"

#: ../../documentation.md:77
msgid "![image](../pic/main_menu.png)"
msgstr "![image](../pic/main_menu.png)"

#: ../../documentation.md:79
msgid "file menu"
msgstr "文件菜单"

#: ../../documentation.md:81
msgid "![image](../pic/file_menu.png)"
msgstr "![image](../pic/file_menu.png)"

#: ../../documentation.md:83
msgid "navigate menu"
msgstr "视图菜单"

#: ../../documentation.md:85
msgid "![image](../pic/navigate_menu.png)"
msgstr "![image](../pic/navigate_menu.png)"

#: ../../documentation.md:87
msgid "list menu"
msgstr "列表菜单"

#: ../../documentation.md:89
msgid "![image](../pic/list_menu.png)"
msgstr "![image](../pic/list_menu.png)"

#: ../../documentation.md:91
msgid "options menu"
msgstr "设置菜单"

#: ../../documentation.md:93
msgid "![image](../pic/options_menu.png)"
msgstr "![image](../pic/options_menu.png)"

#: ../../documentation.md:95
msgid "right click menu"
msgstr "右键菜单"

#: ../../documentation.md:97
msgid "![image](../pic/right_click_menu.png)"
msgstr "![image](../pic/right_click_menu.png)"


#: ../../Info.md:91
msgid "Planned Features"
msgstr "后续内容"

#: ../../Info.md:92
msgid "**Flag-to-flag linking**: E.g., referencing ArmorTypes directly."
msgstr "将会允许**语句链接到语句**，如 `ArmorTypes` 的引用"

#: ../../Info.md:93
msgid ""
"**Flag bundle modules**: Linking to these modules will copy their sub-"
"flags into the parent module."
msgstr "将会引入**语句包类模块**，链接到这类模块等于将这一模块的下属语句抄写到上级模块内。"

#: ../../Info.md:94
msgid "**Relocation of inheritance linkage points.**"
msgstr "**继承链接点将会修改位置**"

#: ../../Info.md:95
msgid "**Expanded module categories**: Support for AI, Sound, and other types."
msgstr "将会增添**更多模块导出类别**，如AI、Sound之类。"

#: ../../Info.md:96
msgid ""
"**INI file parsing**: Import and visualize entire INI files as connection"
" diagrams."
msgstr "将会允许**读取整个 ini 文件**并整理线路图"

